★誤信「升級」 數萬Android機中毒失財

4月18日(二)

【本報綜合報道】通訊網絡供應商中國移動昨宣布，近日發現數萬名Android手機客戶墮進不法分子的圈套，下載帶有病毒的應用程式，造成用戶金錢上的損失。據指，中招的用戶手機會被不法分子操控，連接惡意控制端位址獲取不良內容和目標號碼，並使用客戶話費發送涉及淘寶代刷、賭博等不良內容的多媒體短訊。

中移動公布事件
中國移動表示，該有毒應用程式偽裝成手機系統升級連結，誘導客戶下載安裝，使用者下載後，將在手機應用列表增加「Google升級設置」或其他類似應用文件，電話就會被不法分子入侵操縱。而自監測到有關程式，該公司總共攔截垃圾多媒體短訊近十萬條，阻斷惡意控制端位址訪問次數達二百萬次。

中國移動提醒，廣大客戶進一步提高個人資訊安全防護意識，不要點擊短訊中的可疑連結，即便是熟人發送的短訊，也要先行確認；不隨意連接陌生WiFi，不輕易提供個人私隱資訊；選擇可信管道下載手機Apps。

其他台無
得支那移動有

An首席打手倒戈

鬼國買電話一買嗰陣就已經毒不可耐啦

一定係想曲線話ios用家怕升級因為會中bug 所以先唔會比人呃錢

你究竟幫邊邊嫁

佢最近買左部surface pro
綜援廢中黎講算識嘆

嚇我唔到嘅，你將iphone 打錯左做android 姐